%@Titre: Clermont -- 1999
\begin{myenumerate}
\item On admet qu'un ballon de basket est assimilable à une sphère de
rayon $R_1=12,1$~cm. Calculer le volume ${\cal V}_1$, en cm$^3$, de
ce ballon; donner le résultat arrondi au cm$^3$.
\item On admet qu'une balle de tennis est assimilable à une sphère de
rayon $R_2$, en cm. La balle de tennis est ainsi une réduction du
ballon de basket. Le coefficient de réduction est $\dfrac4{15}$.
\begin{enumerate}
\item Calculer $R_2$ ; donner le résultat arrondi au mm.
\item Sans utiliser cette valeur de $R_2$, calculer le volume ${\cal
V}_2$, en cm$^3$, d'une balle de tennis ; donner le résultat arrondi à
l'unité.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}